
\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}



\renewcommand{\refname}{Seznam použité literatury a~zdrojů informací} 
\phantomsection %pridej odkaz do PDF zalozek

\begin{thebibliography}{99}

%textovky

%z nejakeho duvodu nefunguji u prvnich dvou odkazu linky
\bibitem{web:pcgamer:en:historyrpgs} The history of RPGs [online]. May 06, 2021 [cit. 2023-01-04]. Dostupné z: \url{https://www.pcgamer.com/the-complete-history-of-rpgs}
\bibitem{web:text:cz:archiv} Textovky.cz [online]. [cit. 2023-01-04]. Dostupné z: \url{https://www.textovky.cz}
\bibitem{web:wik:cz:fuka} František Fuka. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-03-11]. Dostupné z: \url{ https://cs.wikipedia.org/wiki/Franti\%C5\%A1ek\_Fuka }
\bibitem{web:pcmag:en:oldcomputergames} The Forgotten World of Teletype Computer Games [online]. [cit. 2023-01-04]. Dostupné z: \url{https://www.pcmag.com/news/the-forgotten-world-of-teletype-computer-games}
\bibitem{web:wik:en:textgame} Textbased game. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-04]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Text-based-game}

\bibitem{web:wik:cz:adventura} Adventura. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-22]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Adventura}
\bibitem{web:wik:cz:textovahra} Textová hra. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-07]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Textov\%C3\%A1\_hra}
%HTML zdroje
\bibitem{web:en:htmlhistory} HISTORY OF HTML [online]. [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://www.bu.edu/lernet/artemis/years/2020/projects/FinalPresentations/HTML/historyofhtml.html} 
\bibitem{web:wik:en:html} HTML. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/HTML}
\bibitem{web:en:countinghtml} On the Difficulty of Counting the Number of HTML Elements [online]. [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://meiert.com/en/blog/the-number-of-html-elements/}
\bibitem{web:wik:cz:html} Hypertext\_Markup\_Language. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Hypertext\_Markup\_Language}
%CSS zdroje

\bibitem{web:wik:cz:css} Kaskádové styly. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-22]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Kask\%C3\%A1dov\%C3\%A9\_styly}
\bibitem{web:cz:selektory} CSS2 – selektory, pseudotřídy a pseudoelementy [online]. [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://www.interval.cz/clanky/css2-selektory-pseudotridy-a-pseudoelementy/}

%javascript
\bibitem{web:wik:cz:js} JavaScript. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/JavaScript}
\bibitem{web:wik:en:js} JavaScript. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/JavaScript}

\bibitem{web:wash:en:webbrowserhistory} Learn the History of Web Browsers [online]. [cit. 2023-01-08]. Dostupné z: \url{https://washingtonindependent.com/w/learn-the-history-of-web-browsers/}
\bibitem{web:wik:en:eich} Brendan Eich [online]. [cit. 2023-01-08]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Brendan\_Eich#Netscape}

%oop
\bibitem{web:wik:en:oop}Object-oriented programming. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Object-oriented\_programming}
%\bibitem{web:wik:cz:oop}Objektově orientované programování. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Objektov%C4%9B_orientovan%C3%A9_programov%C3%A1n%C3%AD}

%git 
\bibitem{web:wik:en:git} Git. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2022-12-18].\\ Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Git}
\bibitem{web:gitscm:en:man} Reference [online]. [cit. 2023-01-06]. Dostupné z: \url{https://git-scm.com/docs}
%tex
\bibitem{web:wik:en:tex} Tex. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2022-12-19]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/TeX}

\bibitem{web:wik:en:latex} Tex. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2022-12-19]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/LaTeX}

%tads
\bibitem{web:wik:en:tads} TADS. In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-02-28]. Dostupné z: \url{ https://en.wikipedia.org/wiki/TADS }
\bibitem{web:tads} Tads [online]. [cit. 2023-02-28]. Dostupné z: \url{http://tads.cz/cs/novinky}
 

%praxe - columbia 
\bibitem{web:wik:cz:columbia} Columbia (raketoplán). In: Wikipedia: the free encyclopedia [online]. San Francisco (CA): Wikimedia Foundation, 2001- [cit. 2023-02-03]. Dostupné z: \url{https://cs.wikipedia.org/wiki/Columbia\_(raketopl\%C3\%A1n) }

\end{thebibliography}



\end{document}
