\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}


\subsection{Textové hry}
\label{textovky}
Textová hra je počítačová hra, která pro interakci s uživatelem používá text, přesněji řečeno množinu standardně kódovaných znaků, historicky například pomocí ascii tabulky. Jiným typem počítačových her, dnes převažujících, jsou videohry, které naopak využívají vektorovou nebo bitmapovou grafiku. \cite{web:wik:en:textgame} Alternativně lze v žánru textových her doplnit text obrázky, zvuky, případně jinými vjemy. Charakterizující prvek textových her ale zůstává slovní popis herního prostředí. V některých připadech, tzv. grafických textových her, rozhoduje hráč o vývoji hry kliknutím na jedno z nabízených tlačítek.\cite{web:wik:cz:textovahra}

\subsubsection{Textové hry vs. adventury}
Základním znakem adventur je, že se hráč snaží splnit úkoly, které mu hra zadá. Není podmínkou textový režim - existuje velké množství grafických adventur. \cite{web:wik:cz:adventura}

\subsubsection{Historie}
První zdokumentované textové hry se začaly objevovat v 60. letech minulého století. Byly provozovány na sálových počítačích, tzv. mainframech s přídavným výstupem realizovaným pomocí dálnopisu, který tiskl výstup hry na papír. V 60. letech sice již existovaly videoterminály, ale jejich větší rozšíření bylo omezeno vysokou cenou. \cite{web:pcmag:en:oldcomputergames, web:wik:en:textgame}


Příklady takových her jsou The Oregon Trail (1971), Lunar Lander (1969), Dungeon (1977). \cite{web:pcmag:en:oldcomputergames}

V sedmdesátých letech videoterminály nahradily dálnopisy v rozhranní sálových počítačů (mainfraimů). Stalo se tak díky zlevňování technologií. Dalšímu rozvoji textových her napomohl rozmach osobních počítačů. Většina her té doby byla inspirována hrou Dungeons \& Dragons nebo světem v dílech J.R.R.Tolkiena. \cite{web:pcgamer:en:historyrpgs}  


\subsubsection{České textové hry}
Jedním z nejznámějších českých vývojářů textových her a adventur je František Fuka, člen programátorské skupiny Golden Triangle, která vyvinula množství textových her. Fuka je spoluautorem například her Belegost, Podraz 3, Indiana Jones. \cite{web:wik:cz:fuka}

Textovým hrám se věnuje množství webových stránek. Archivem českých a slovenských textových her je například webová stránka \href{https://www.textovky.cz}{textovky.cz}, kde je možné zahrát si historické textové hry a adventury, převážně českých a slovenských autorů. \cite{web:text:cz:archiv}

\end{document}
